---
title: >-
    بخش ۱۶
---
# بخش ۱۶

<div class="n" id="bn1"><p>زشت رویی پیش طبیب رفت که بر زشتترین جایی دملی برآورده ام. طبیب تیز در روی او نگریست و گفت: دروغ می گویی، اینک روی تو را می بینم، بر وی هیچ دملی نیست!</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز زشتی است که سلطان شرع نپسندد</p></div>
<div class="m2"><p>که عضوهای فرود از کمر برهنه کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو رویت از همه جا زشت تر بود چه عجب</p></div>
<div class="m2"><p>که رو بپوشی و جای دگر برهنه کنی</p></div></div>